【真人真事】【你問我答】想睇下有無巴絲打係同路人，入一入黎

可能冇人會睇 ，如果睇哂嘅，希望都會令你有所得著。
因為一句：因為你係戇鳩仔，所以冇人會同你玩。

I don't know if I can find my kind here, but I have some songs for you.
Mad World - Gary Jules:

Mazzy Star - Look On Down From The Bridge

我從小開始就諗好多嘢，但係由始終都冇人明、冇人認同，所以其實我內心好想證明其他人係錯，我係做得到自己所諗嘅嘢出嚟，呢個世界、呢個社會既規矩，都係可以畀我改變，咁我就好有成功感 。

雖然有少少扭曲，但童年係幾開心既，同屋企人朋友既細路出去玩，會同佢哋玩talk game（有人問再講係咩嚟 ）。幼稚園嘅時候已經好鍾意設計啲城市、海底世界，畢業嘅時候仲送咗張六米長嘅畫畀學校，等其他小朋友可以繼續畫落去。

嗰陣時阿爸係攝影師，所以隨時可以攞到呢啲大張嘅白色底紙。但係好景不常，沙士之後數碼化大革命，好多舊嘅影樓都被淘汰，阿爸失業左兩、三年，屋企家境好差，父母都分居咗。

小學嘅時候開始察覺身邊嘅人會排斥我，不過都未好嚴重，最多屈下你偷嘢咁。（係，小一小二已經識得賊贓嫁禍 ）

我小學三年級嘅時候，去左投靠住喺新界嘅親戚。嗰陣開始我發覺自己好難融入群體，老師會話我係滋事份子，同學話我係戇鳩仔，但係我覺得原因都係冇人明白我諗乜 ，然後同學欺凌我，令老師覺得啲麻煩事都係因我發生。

之後阿媽癌症復發。

好多時候我哋唔係好溝通到，但係我都明白，阿媽想我讀好啲書，係為咗我好，我都嘗試去做個好仔，小學嘅時候曾經排到前20名，並且入咗band one中學。

但係我真係好唔鍾意學校，好唔鍾意群體，去教會、童軍等等，都畀人排斥，我意識到自己唔係群體想要嘅人。所以我成績都開始差，開始寫小說，活係自己世界。

中三嘅時候去咗睇阿媽火化。

但係去到嗰陣已經冇乜感覺，我覺得自己感覺唔到情緒。但阿媽死前好想我去美國體驗下（佢去後生嘅時候周遊列國，生我嘅時候都係人在歐洲），於是我參加左一個學校嘅資助交換生計劃，考咗個英文試，最後全校兩個去咗美國嘅人，我係其中一個。

個年同個韓國仔住喺同一屋簷下，不過都係畀人排斥， 所以之後我都好憎韓國人 ，不過呢啲題外話，想知再講。

其實我覺得去咗一年都改變好多，眼界都開咗好多，所以大家有機會一定要去外國見識下。

返到嚟香港之後，有一次發夢見到阿媽，問我有冇努力讀書，個下朝早真係喊出嚟，之後就六年無再喊過了。但由始至終，我真係冇如佢所願入到大學。

我讀副學士嘅時候，入咗文學系，一直以為自己嘅出路係寫小說。但係其實嗰一段時間我仲迷惘緊，徘徊係想過U life，同埋做自己嘢之間。

我試過上莊，最後不歡而散，亦玩過其他U既ocamp，不斷追一種歸屬感，但係都越黎越迷失，試過努力讀書，GPA3.7~2.2都試過，但都係發現呢一切一切嘅嘢，都唔係終極想要嘅嘢。繼續比群體排斥，更加發現自己同其他人唔同。

人就係咁，可能會迷惘一段好長嘅時間，喺度尋覓自己，但我知道假如個一刻我搵唔到，或者可能咁就一世。

但係，之係有一年，發覺自己所諗嘅好多好多嘢，都係可以改變世界。我之前好鍾意睇記錄片，宇宙、恐龍，所以其實都好鍾意科學。之後我就開始自己研究一啲技術。

畢咗業之後，就好似喺社會責任入sometimes唔需要再喺群體on99，我就開始諗辦法開始做自己嘅生意，冇打過一份正工（之前做過暑期工，因為屋企都唔算有錢 ），有興趣知先再講。可能冇人會睇。

Btw 有時自己寫下crowdfunding/Marketing文章，有興趣可以睇下：

識既勿相認

騙子之路